"Het is mooi weer voor hen inderdaad," vervolgde ze, als zij zat aan de ontbijttafel met een happy kijkt.
"Hoeveel moeten ze ervan genieten!
Maar" (met een beetje terug van angst) "kan niet worden verwacht dat lang.
In deze tijd van het jaar, en na zo'n reeks regen, we zullen ongetwijfeld nog veel meer zijn.
Vorst snel in en naar alle waarschijnlijkheid met ernst.
In een dag of twee misschien; deze extreme zachtheid kan nauwelijks langer--neen, misschien kunnen bevriezen vanavond!"
"In ieder geval", aldus Elinor, geleid door de wens te voorkomen dat mevr Jennings uit het zien van haar zuster in gedachten even scherp als ze deed: "Ik durf te zeggen dat wij zullen hebben Sir John en Lady Middleton in de stad aan het einde van volgende week."
"Ay, mijn lieve, I'll garandeert u dat wij doen.
Mary heeft altijd haar eigen weg."
"En nu" zwijgend hypothetisch Elinor, "ze zal schrijven naar Combe door deze dag post."
Maar als ze heeft de brief werd geschreven en verzonden met een privacy die ontliep al haar waakzaamheid te constateren.
Wat de waarheid van het misschien, en zover Elinor was een gevoel van diepgaande tevredenheid over, terwijl zij zag Marianne in geesten, ze kon niet erg ongemakkelijk.
En Marianne was alcohol; happy in de mildheid van het weer, en nog gelukkiger in haar verwachting van een vorst.
De ochtend was voornamelijk doorgebracht in het verlaten van kaarten bij de woningen van mevr Jennings's kennismaking om hen te informeren over haar leven in de stad; en Marianne was de hele tijd bezig in de waarneming van de richting van de wind, het bekijken van de variaties van de hemel en het verbeelden van een verandering in de lucht.
"Don't u het kouder dan het was in de ochtend, Elinor?
Er lijkt mij een erg besloten verschil.
Ik kan nauwelijks mijn handen warm, zelfs in mijn muff.
Het was niet zo gisteren, denk ik.
De wolken lijken ook verdelend, de zon komt uit in een moment en wij moeten een duidelijke middag."
Elinor afwisselend omgeleid en pijnlijk; maar Marianne volgehouden en zag elke nacht in de helderheid van het vuur, en elke ochtend in het uiterlijk van de atmosfeer, de symptomen van de naderende vorst.
